民主黨抽驗樣本 尚翠苑青俊苑鉛水 最多超標39倍

民主黨抽驗樣本
尚翠苑青俊苑鉛水
最多超標39倍

要聞

【本報訊】鉛水恐慌再現！民主黨本月中抽取荃灣尚翠苑及青衣青俊苑合共18個單位的廚房食水樣本化驗，結果顯示，16個頭浸水水辦含鉛量均超標；尚翠苑一個單位的含鉛量更高達每公升400微克，超標達39倍，兩個屋苑均由中國建築承建。民主黨立法會議員尹兆堅對驗水結果感震驚，要求房署徹查及全面驗水。
記者：譚靜雯 鍾雅宜

《蘋果》月初抽驗尚翠苑一高層單位的廁所頭浸水，發現水辦含鉛量超標28%。

首批5個復售的居屋屋苑，包括有962個單位的荃灣尚翠苑、465個單位的青衣青俊苑，業主近月陸續收樓，兩個屋苑均由曾捲入鉛水風波的中國建築工程（香港）有限公司承建。
民主黨本月中抽取尚翠苑及青俊苑共18個單位的廚房頭浸水（即開喉後立即取水），並委託化驗所ALS Technichem（HK）Pty Limited進行測試。其中尚翠苑抽取13個水辦，化驗後發現11個水辦含鉛量超出世衞每公升含鉛量10微克的標準，含鉛量由每公升13微克至400微克，即最少超標30%，最高達39倍，含鉛量最高單位在B座高層。

全由中國建築承建

至於青俊苑則抽取了5個頭浸水的水辦測試，全部含鉛量均超標，分別驗出每公升15微克至51微克，即含鉛量超標50%至4.1倍。協助居民驗水的民主黨立法會議員尹兆堅對驗水結果感震驚，他指兩年前的鉛水風波後，房署聲稱已加強監管，「點解到𠵱家仲有鉛水？」他又質疑鉛凶不單止是焊料問題，「成個供水系統有冇其他地方有鉛？」促當局徹查。他又稱，今次涉事單位眾多，超標倍數驚人，房署不應再以「新樓落成後的長時期靜止水」解釋，應全面為首批居屋單位驗水，挽回市民對食水安全信心。

青衣青俊苑

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明稱，鉛水事件發生後，「承建商應該好緊張水喉同駁口係咪冇鉛」，對有單位含鉛量超標39倍的結果感到驚訝，「畀我係個住戶都擔心……（超標咁多倍）啲鉛喺邊到嚟？」他認為房署應追查「鉛頭」及委託獨立驗水公司重新驗水，又指鉛長期在身體積聚，會影響神經系統及腎臟。
房署回應，兩個屋苑所用的物料為無鉛焊線，當承建商中國建築完成內部供水系統工程後，已按水務署規定抽樣檢測食水中的鉛、鎘、鉻及鎳的4種金屬含量，取水樣本方法是根據水務署要求進行，有關檢測結果符合標準，青俊苑和尚翠苑分別於今年2月及3月獲水務署發出合格的完工證明及准許供水。

業主心聲

羅先生
「擔心（鉛水問題），之前都預咗，因為都係個間承建商造嘅。」

鄭先生
「唔擔心驗到（屋苑食水）鉛超標，我諗唔係𠵱家先有鉛水。」

相關新聞

尚翠苑鎳也超標或致中毒

要聞 7小時前

耗畢生積蓄買樓 業主：感受好差

要聞 7小時前

上次瀨個技工揹晒鑊，今次又想搵咩人出黎揹飛？

中國建築不意外啦
垃圾政府明顯有利益輸送

中國佬好鐘意用B牌子嘅貨冒充A牌子
因為咁 賤價接晒啲job番黎

利申 發夢知

羅先生
「擔心（鉛水問題），之前都預咗，因為都係個間承建商造嘅。」

鄭先生
「唔擔心驗到（屋苑食水）鉛超標，我諗唔係𠵱家先有鉛水。」

港豬已經接受左被強姦中出既命運

其實買樓果班從未冇嘈過鉛水，永遠係得公屋果班嘈，咁你就明白香港人為左層樓，屎水都照飲都冇問題

怕樓價下降

中國建築啲料好呢hea
成日聽到公司啲啊頭呻下

投多d比保皇狗啦

用到爛
咁解決左未啊！
支那狗
你呢招五毛都用到爛啦

所以香港好多蠢人

見到上面d留言已經見到鉛水既禍害

高官話延年益壽

自己鉛水自己飲

中國建築

駁唔到啊你？
支那狗

港豬你老母
支那狗就支那狗啦

大家都係中國人

經過喺某強國過去咁多年嘅實踐同經驗
各種慢性毒／殺害人民嘅方法同手段佢哋已經嫻熟手巧
只不過大部份人嘅思維係喺冇即時嚴重嘅身體反應
咁就會覺得沒有問題
例如俾人長期喺飲食甚至冷氣／空氣長期落藥（唔係污染物）
導致身體發熱，燃燒身體體內之物
身體痕癢
尿頻
興奮狀態
長期惡劣睡眠質素
甚至長期失眠眼光光 等等

如果係因為被落藥所得嘅表面癥狀去求醫
你會死得仲快

好多人其實自己身處戰場被單方面慢性屠殺
仲係懵然不知

中國良好教育-飲水思鉛

隻狗發癲亂吠屈人係打手

屈？
鉛水擺明係支那同保皇狗既錯
保皇狗反對調查
依加又出現
條友又拉去泛民度講
保皇狗隻字不提
咁唔叫支那五毛狗係乜？

又捉到隻

有鉛又點，有窮人有屋住已經好好啦

你都幾撚on9，係咪飲鉛水飲到傻撚左呀

根本正常人一睇就知呢班係支那五毛狗來
有人幫係查你平時飲既水有冇問題
咁都可以屌
仲話我屈佢地係五毛
笑死

民主黨除左識驗水之外重識d咩

保皇狗除左識反對查鉛水外又識乜？

支那五毛狗開始聚集啦

港豬是如何養成

預左有啦

人地都唔係話緊你
你自己睇下你自己邊隻字話人打手

又無左件事？

無人記得?